中科暗批禮頓「建築界毒瘤」

2018年06月28日

中科暗批禮頓「建築界毒瘤」

■田北辰

【本報訊】港鐵沙中綫紅磡站擴建工程造假醜聞揭發近一個月，分判商中科興業連日斥港鐵懷疑包庇工程「大判」禮頓；立法會議員田北辰亦引述前線消息指站內新建的月台層板，隨時多達5,000條鋼筋曾被剪。港鐵昨在多份報章刊聲明，不點名斥有人不斷提出單方面指控或揣測，對事件毫無幫助。田回應指，要挽回公眾信心，港鐵應抽驗車站鋼筋；吹哨人二判中科亦炮轟港鐵本末倒置，意圖封口。

田北辰促鑿牆抽驗

港鐵聲明批評對紅磡站醜聞提出線索的人士，不必要地影響公眾對鐵路基建的信心。最初揭發事件的工程分判商中科興業董事總經理潘焯鴻指，「一個咁大嘅機構，發生咗件咁嘅事成一年半，𠵱家怪有人踢爆出嚟，好似有點那個」，指港鐵本末倒置。他續指，中科與禮頓之間有保密協議，2017年9月禮頓亦與他個人簽訂一份獨立保密協議，「𠵱家係發言冇咁舒暢，人哋無時無刻都想封我口，我懷疑港鐵𠵱家都有份」。

政府早前就事件成立獨立調查委員會尚未開始工作，潘昨受網台D100訪問時指若立法會鐵路事宜小組委員會或日後獨立調查委員會傳召他交代事件，他會出席，「為咗大眾知情權，畀番壓力港鐵同禮頓」。

潘指並無預想過事件會演變至今日的局面，「想件事可以公義啲咁解決」。他又不點名指「有個entity（群體）deteriorate（破壞）緊成個界別，係建築界毒瘤，連政府都唔驚」。

田則回應指，不揣測港鐵聲明針對的對象，但港鐵若要挽回公眾信心，應立即採取實際行動，鑿開紅磡站擴建月台部份石屎抽驗鋼筋，相關工作只花一至兩星期，「就算最後證明我講錯，會令我名譽受損。最希望查出嚟係乜事都冇，還佢哋清白，某程度上我係幫緊佢哋」。

■記者趙雅婷

上一則
上一則
泛民促特權法查沙中綫醜聞 政府辯駁「立會插手拖慢工程」

下一則
下一則
觀塘音樂噴泉三闖工務小組

往死裏打

做咩針住禮頓 其他contractor唔順氣禮頓多job?

中科規模點同到禮頓比 ？

有得爭 ？

田北辰唔敢講中國建築